英國代表訪美：香港惡化 23條立法日 即「一國兩制」亡

正在美國訪問的英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers），周四（1日）出席一個關於香港民主與自由的活動時表示，「馬凱事件」嚴重損害香港的新聞、言論自由，及香港作為國際金融中心的形象。他警告，《基本法》23條本地立法之日，就是香港「一國兩制」失效的「最後一根稻草」，他形容香港正處於非常接近這危機的時刻。（霍亮喬 報道）

香港外國記者會（FCC）第一副主席、《英國金融時報》亞洲新聞編輯馬凱（Victor Mallet）未獲香港續發工作簽證，引起外界關注背後動機。上年曾被港府拒入境的羅哲斯（Benedict Rogers）接受本台訪問，指「馬凱事件」嚴重損害香港新聞、言論自由及作為國際金融中心的形象。

羅哲斯說：（港府）拒絕續發馬凱工作簽證的決定，嚴重侵害了言論及新聞自由，同時深遠地破壞香港作為國際金融中心的形象和聲譽，特別《金融時報》在環球財經新聞界，有舉足輕重的地位。

羅哲斯指，備受爭議的高鐵一地兩檢、港珠澳大橋及粵港澳大灣區等項目，都象徵一國兩制正不斷瓦解。他警告，《基本法》第23條本地立法之日，是一國兩制失效的「最後一根稻草」。他指香港正非常接近這危險的時刻。

今年9月，央視女記者在英國保守黨的香港問題論壇上，涉嫌掌摑一名工作人員而遭到英國警方指控襲擊。當時在場發言的羅哲斯指，他與在場幾十名與會者均目擊事件，央視女記者的暴力行為，有必要審視未來中國傳媒在英國政派的採訪權，同時要檢討中國大使館對事件的態度。

羅哲斯去年底成立組織「香港觀察（Hong Kong Watch）」，本周到訪美國華盛頓，拜會了美國國會及行政當局中國委員會主席、參議員魯比奧；委員會共同主席、眾議員史密斯，以及關心香港事務的眾議院民主黨少數黨領袖佩洛西（Nancy Pelosi）等人。

估23條遲遲唔立法
係驚取消香港政策法